制衡警察的權力，其實係有。真正香港之死，係缺乏制衡政府的權力。

香港死左唔係警權過大，而係政府權力過大。

警察受政府直接出糧比佢，所以一定幫政府。

在原始社會，人民都係守望相助。
後來覺得好多問題，搵過中間人主持公道，比較好些。那個就係政府和警察。

但問題係，當政府權力發大，誰來制止政府？
沒有權力制止政府，政府就越來越濫權和懶惰。到政府又懶又惡到一個點，人民頂唔順，就會一齊出黎反抗，政府就會棒打反抗的人民，慢慢升溫，變成內亂，再變內戰，以及全面戰爭。這就是歷史，幾千年來都係咁，現在表面好似改善左，原來實質都係一樣，從來沒改善。

外國就會用民選，用票和最高連任限制，來制裁政府權力。但香港冇普選，所以政府夠惡夠懶。

只要有實際權力制裁政府，世界才會有真正和平。